<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on hoa.d</title><link>https://hoadh.github.io/post/</link><description>Recent content in Posts on hoa.d</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 13 Jun 2021 15:44:17 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://hoadh.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Khắc phục lỗi certificate bị thu hồi (Caddy server)</title><link>https://hoadh.github.io/post/khac-phuc-loi-certificate-bi-thu-hoi/</link><pubDate>Sun, 13 Jun 2021 15:44:17 +0700</pubDate><guid>https://hoadh.github.io/post/khac-phuc-loi-certificate-bi-thu-hoi/</guid><description>Trong số những dự án mà mình thực hiện, có một vài dự án sử dụng Caddy làm load balancer. Ưu điểm của Caddy là cấu hình dễ nhớ, xử lý khá tối ưu và yêu cầu cấu hình hạ tầng không quá cao. Nhờ thế mà tiết kiệm được chi phí vận hành hệ thống.
Vấn đề Vào một ngày đẹp trời, mình truy cập vào hệ thống thì nhận được thông báo certificate bị thu hồi.</description></item><item><title>Áp dụng Luật Demeter</title><link>https://hoadh.github.io/post/law-of-demeter/</link><pubDate>Wed, 30 Sep 2020 03:19:07 +0700</pubDate><guid>https://hoadh.github.io/post/law-of-demeter/</guid><description>&amp;ldquo;Không nói chuyện với người lạ&amp;rdquo;
Giới thiệu Luật Demeter có thể giúp bạn áp dụng các quy tắc trừu tượng hơn của Lập trình Hướng đối tượng (OOP) để đảm bảo ứng dụng có thể mở rộng và có thể bảo trì.
Luật Demeter có các nguyên tắc sau:
Mỗi đơn vị nên biết ít về đơn vị khác Mỗi đơn vị chỉ nên nói chuyện với bạn của nó (nói các khác, không được nói chuyện với người lạ).</description></item><item><title>Sử dụng Observer pattern trong JavaScript</title><link>https://hoadh.github.io/post/su-dung-observer-pattern-trong-javascript/</link><pubDate>Fri, 31 Jul 2020 03:19:07 +0700</pubDate><guid>https://hoadh.github.io/post/su-dung-observer-pattern-trong-javascript/</guid><description>Với chủ đề &amp;ldquo;Design Patterns&amp;rdquo; của Tạp Chí Lập Trình Vol.6, tác giả muốn giới thiệu với các bạn về Observer pattern. Đây là một pattern khá hữu ích cho các dự án web nói chung và dự án ngôn ngữ lập trình JavaScript nói riêng. Qua kinh nghiệm làm việc, tác giả nhận thấy pattern này giải quyết được nhiều tình huống thường gặp. Để đọc hiểu bài viết này, bạn đọc cần có một số kiến thức cơ bản sau:</description></item><item><title>Thực hành BDD với Cucumber</title><link>https://hoadh.github.io/post/thuc-hanh-bdd-voi-cucumber/</link><pubDate>Wed, 15 Jul 2020 03:19:07 +0700</pubDate><guid>https://hoadh.github.io/post/thuc-hanh-bdd-voi-cucumber/</guid><description>Behavior-driven development (BDD) là một quy trình phát triển phần mềm Agile. Quy trình này khuyến khích cộng tác giữa các vai trò kỹ-thuật (như QA, lập trình viên,&amp;hellip;) với những vai trò phi-kỹ thuật (như chuyên gia lĩnh vực, người dùng,&amp;hellip;) để chia sẻ một cách hiểu chung về những tính năng cần làm trong dự án.
Để áp dụng BDD vào nhóm dự án, bên cạnh việc thực hành quy trình nhuần nhuyễn giữa các vai thì nghiên cứu sử dụng công cụ hỗ trợ cũng là một việc làm không thể thiếu.</description></item><item><title>Unit Testing trong Angular</title><link>https://hoadh.github.io/post/unit-testing-trong-angular/</link><pubDate>Wed, 15 Jul 2020 03:17:53 +0700</pubDate><guid>https://hoadh.github.io/post/unit-testing-trong-angular/</guid><description>Nếu bạn chưa biết Unit Testing và những khái niệm cơ bản liên quan, hãy tìm đọc bài viết Unit Test - Những bước chân đầu tiên trong Tạp Chí Lập Trình Vol.4.
Kiểm thử giúp đảm bảo những thay đổi hoặc bổ sung không gây ảnh hưởng đến các tính năng cũ của ứng dụng hoặc phát sinh lỗi mới. Chúng ta tiếp tục tìm hiểu cách viết unit test cho các ứng dụng được xây dựng với framework Angular.</description></item><item><title>Unit Testing - Những bước chân đầu tiên</title><link>https://hoadh.github.io/post/unit-testing-nhung-buoc-chan-dau-tien/</link><pubDate>Wed, 15 Jul 2020 03:00:06 +0700</pubDate><guid>https://hoadh.github.io/post/unit-testing-nhung-buoc-chan-dau-tien/</guid><description>&amp;ldquo;Hành trình vạn dặm bắt đầu từ một bước chân.&amp;rdquo; - Lão Tử
Giới thiệu Chất lượng công việc là một trong những yếu tố quan trọng xác định thành công của bạn tại nơi làm việc. Có nhiều cách để làm điều này trong lĩnh vực công nghệ phần mềm. Nhưng có một cách dễ dàng và hiệu quả là áp dụng kiểm thử. Lý do đơn giản là khả năng viết mã đạt chất lượng thường quan trọng hơn nhiều so với việc viết một khối lượng lớn mã khó bảo trì và tồn tại nhiều lỗi.</description></item></channel></rss>